% @Difficulté 3
% @Source GM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Déterminer un ordre de grandeur
\begin{enumerate}
	\item Pour obtenir un \textbf{ordre de grandeur} d'un nombre $A$ dont l'écriture scientifique 
  est $a \times 10^{n}$, on prend l'arrondi à l'unité de $a$ et on conserve la puissance de 10.\\
	 Donner un ordre de grandeur de $\num{0,0000000254}$ et de $\num{39150}$.
	\item La distance de la Terre au Soleil est en moyenne de \Lg[km]{149597900}.
	
	 La vitesse de la lumière dans le vide est égale à environ \Vitesse[kms]{299792}.
  \medskip

	 Mettre ces deux nombres sous forme scientifique, 
   en déduire un ordre de grandeur de chacun, puis calculer mentalement un ordre de grandeur 
   du temps nécessaire (en secondes) à un rayon de lumière pour parcourir la distance Soleil-Terre. 
\end{enumerate}